中華民國國防部：戰到一兵一卒，永遠守護台灣

中共對台文攻武嚇施壓加大，今天是金門823炮戰62周年紀念日，台國防部發佈「枕戈待旦，同島一命」影片，強調面對中共的軍事威脅，台軍「能戰、敢戰、戰到一兵一卒」，永遠守護台灣。

全長75秒的影片除提及國軍護國具有歷史傳承使命，更細數共軍今年以來海空演訓、軍機越台海中線、宣稱在台海南北兩端軍演，都嚴重影響區域安全和台海穩定，「國軍有信心，也有能力，迫使敵人犯台失敗」。

台國防部表示，國軍守護中華民國具有歷史傳承使命，當年將士們用生命在戰火威脅下保衛國家，台人應共同珍惜這份得來不易的和平成果。他們又表示，歷史證明，和平不能寄望於敵人的善意，安全必須建立在自己有實力。自年初以來，中共即不斷在台灣周邊海、空域進行演訓，共機甚至惡意挑釁，跨越海峽中線，其侵門踏戶之舉，已令國人深惡痛絕；近期更宣稱在海峽南北兩端接連進行軍演，不論是對區域安全或是臺海的穩定，都已經造成嚴重影響。因應當前中共軍事威脅，國軍本「不挑釁、不示弱」的原則，強化各項戰備整備，以達到「勿恃敵之不來，恃吾有以待之」目標。

台國防部進一步表示，台軍近年來在建軍備戰，以及災害救援上的努力，讓國人有目共睹。尤其從歷次的實兵演訓、漢光演習中，官兵以「從嚴、從難、從實」的高標準進行訓練，證明國軍能戰、敢戰、善戰，永遠守護台灣。他們強調，國軍就是一支「平時能救災，戰時能作戰」的鋼鐵勁旅，而戰力的發揚，關鍵並不在時間的長短，憑藉的是守護自由民主的決心。國軍有信心，也有能力，迫使敵人犯台失敗，即使戰到最後一兵一卒，也絕不會讓敵人越雷池一步！

要求唔高，能戰到沖繩美軍到台就夠

只需一個鐘

邊只
戰機都要飛一粒鐘啦

與那國島好近㗎咋

擋到第一波登陸同反空降就贏

呢張型到出汁

首先 要過到台海

只怕未見陸地已經少一半人

呢篇文就係有講台軍後勤好差, 唔夠專業人員, 冇零件
有幾多美帝武器都未必有用武之地

同埋美帝有機會唔幫手

咁睇落台灣情況其實唔係咁樂觀

美帝一定出
係為美帝自己
台灣個戰略位置太重要

美帝唔出
成個世界霸主地位唔洗要

美帝放棄得台灣即係放棄霸權，冇可能

侵連任就係
拜登做會唔會將當年希婆賣台既盤算實現冇人知

就係chinajoe/老美民煮黨唔一定睇睇重呢個世界霸主地位
或者認為世界霸主地位應該只需由"愛/仁義/道德" o黎維持同實現

美國唔守台灣，等同將成個西太平洋拱手相讓比共匪，連帶南海勢力亦喪失，因為台灣喺正東海同南海中間。共匪掌握台灣之後，馬六甲海峽、印度洋地區亦岌岌可危

支那軍一有異動，美國一早收到情報啦。唔通真係等到支軍起行美軍先出發咩

咁當年希婆又冇諗過呢o的情況?

有冇證據賣台係國策定係個人9up

美國亦明白如果佢唔幫手，就等於將一個位置極好嘅核潛基地送比支共

請唔請香港人

台灣東岸真係可以起個好完美既軍事基地

無知問
唔係海南島去馬六甲仲快咩？

放棄台灣 = 放棄亞洲

點止亞洲，仲有澳洲再入d已經係美國屬地